---
date: 2017-04-12T23:59:00+08:00
hiddenFromHomePage: true
tags:
- 作文
title: 李白很忙
---

早上醒来，我忽然发现，自己成了个“现代人”。

<!--more-->

“你终于醒了。”熟悉的声音从耳旁响起。

我抬头一看，这不正是我在唐朝的旧友——杜甫杜工部。他现在正左手拿着酒杯，右手拿着手机，简直就和外面的现代人一样。

杜甫看着我诧异的眼神，倒了杯酒，笑了笑，说：“别那么奇怪，现在咱俩可都是‘现代人’了。”他一边喝酒，一边给我讲他在现代的所见所闻。

我拿起手机，上网看看最近的新闻。但一篇奇怪的文章引起了我的注意——“震惊！李白一千三百年前的神预言，五亿人都知道了，你还不知道吗！”。

什么？我可没预言过什么啊，我带着好奇心点开了文章——

> 马航飞机失踪，李白早有预言。不信？请看他的《腾云》一诗：
>
> 马腾驾祥云，
> 航行阔海郡。
> 失于蓬莱阁，
> 踪迹无处寻。
>
> 把首字连起来，就是“马航失踪”。神奇啊！

我看了以后疑惑不解，我并不记得自己曾写下这首“预言诗”，忙倒了杯酒，拿起手机，向杜甫问道：“杜工部，你可曾记得我写过这首《腾云》？”

杜甫接过我手中的酒杯，喝了一口，看了看手机上的字，笑着对我说：“我不曾记得你写过这首《腾云》，而且这首诗文字粗糙、语序混乱，肯定不是‘诗仙’写的。”

我接着往下看，下面还有一首《日本》。

> 日暮苍山兰舟安，
> 本无落霞缀清倍。
> 去年叶落缘分定，
> 死水微漾人却亡。

我看完这些诗，才明白原来是有些无良编辑乱以我的名义写诗，吸引不知道人来看。我心中很生气，向杜甫说道：“这些人竟然以我诗仙的名义乱写诗。不行，我一定要去讨个公道！”

“你先别生气，他们只不过是‘恶搞’罢了，”杜甫又笑着对我说，他走向书柜，给我拿来了几本“高中语文必修三”，一遍翻一遍对我说，“来，看看我是怎么被学生们‘恶搞’的。”

我看了看，就在杜甫的古今七言律诗之冠——《登高》边，他自己的画像，竟然被涂鸦成各种各样的角色——有正在扣篮的篮球明星，有弹着吉他的流浪歌手，有拿着狙击枪的士兵，甚至还有全身铁甲的钢铁侠。

“怎么样，画的还不错吧。”他又喝了口酒。

我却更加生气了，把酒杯重重地砸到桌上，说：“现在的人都这样随意‘恶搞’我们，这简直就是侮辱！走，我们去找他们讨个公道！”

杜甫又笑了笑，说：“这不过是现在的年轻人压力太大，他们以一种符合现代意义的娱乐形式来传播传统文化。这对我们来说没什么坏处，而且娱乐的形式还能更好把传统文化融入现代生活，更好地传播传统文化。人们以你的名义写诗不过是因为你的名声大，人人都知道，只是他们娱乐性太强，诗写的太差，但正好可以通过写诗来提高知识水平。涂鸦我的画像倒是也能提高学生们的创造力，而且——他们还把我画的挺帅，又什么可生气的呢？”

“那好吧，看来我也只好同意了，”我和杜甫碰了个杯，一饮而尽，“不过，他们也要把我画的帅点。”
